「突發」「置頂」「急」8.1 銀行業快閃遮打行動

轉發金融業朋友的呼籲-

致所有金融業同路人：

感謝各位支持！過去短短一日多時間，我地的金融銀行業TG Group，有3492人加入（截止7月31日下午3:50），並暫時收到超過500位銀行從業員以職員證表達訴求，願意於8月5日加入香港大三罷行動。

而為左結合更多金融人士的力量，我地決定8月1日舉行快閃集會，地點在遮打花園！鑒於天文台預計聽日會落雨，因此我們鼓勵所有人記得帶雨傘！我們無懼風雨，舉傘同行！

暫時已經有來自35間香港各大銀行的同業響應今次活動 包括：
ANZ
BEA
BNP Paribus
BOC
Citibank
Credit Agricole
Credit Suisse
DBS
Deutsche Bank
Goldman Sachs
Hang Seng Bank
HSBC
ICBC
JP Morgan
Julius Baer
Morgan Stanley
MUFG
Natixis
OCBC
Societe Generale
Standard Chartered
Sumitomo Trust
UBS
UOB
Wells Fargo
三井住友
上海商業銀行
中信CITIC
交通銀行
元大銀行
南洋商業銀行
大新銀行
建行
招商永隆
富邦

我們目標是，鼓勵更多金融同業站出來，促請政府回應市民五大訴求，遏止市場動盪！請各位同我地一齊繼續努力，同所有香港人並同進退！

2）另外，以下是我們給全港市民的公開信：

一群金融界別從業員致全港市民信
各位香港市民：

香港作為國際商業、貿易及金融樞紐，我們一向以監管制度完善透明、法制健全為傲，吸引中外人士及公司來港投資及營商。

根據《香港特別行政區基本法》第五條，中國承諾香港「原有的資本主義制度和生活方式」五十年不變，以確保香港繁榮穩定。與中國的社會主義及其司法制度分立，更是香港能成為中外經濟窗口及自由港的最基本原則。

然而，特區政府自今年三月起強推《逃犯條例》，當中提到內地可向香港提出移交要求，令香港法治和內地的司法界線變得模糊，動搖香港司法制度的根本和法治體系的基石，更嚴重影響國際社會對香港的信心，擔心派遣香港的人員和資金安全，甚至考慮撤資。此外，有外國政府要員及其立法機構更揚言條例通過後，將拒絕承認香港的獨立關稅區地位，此舉恐將重擊香港經濟。

至近月本港發生接二連三的暴力襲擊事件，我們不只看到政府拒絕聆聽及回應民意，同時懷疑警方一方面對示威者使用過份武力、濫權逮捕和平集會者，另一方面助紂為虐、對721元朗白衣無差別恐怖襲擊的暴徒視而不見。

「人間天堂」頓變「送中地獄」，試問外資何來信心繼續在港營商投資？

作為本港金融業界的一份子，我們一直致力為香港提供多元化的金融服務，為香港經濟發展奮鬥。我們包容及接納不同的聲音，故我們同樣希望政府能維護本港的自由環境，停止一切政治打壓行為並切切實實回應公民社會的合理要求，維持本港經濟繁榮穩定。

為避免社會進一步撕裂，我們促請政府正面回應香港市民的五大訴求：

- 全面撤回修訂《逃犯條例》草案
- 撤回 6.12 暴動定義
- 撤銷所有抗爭者控罪
- 成立獨立調查委員會
- 立即落實雙普選

一群關心社會的銀行及證券界員工

二零一九年七月三十一日